{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le nom scientifique de l'éléphant d'Afrique?",
            "TrueAnswer": "Loxodonta africana",
            "FalseAnswer": [
              "Rhinoceros unicornis",
              "Giraffa camelopardalis",
              "Panthera leo"
            ],
            "Explanation": "L'éléphant d'Afrique, Loxodonta africana, est le plus grand animal terrestre et est connu pour sa trompe distinctive et ses grandes oreilles."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus petite espèce d'ours parmi celles-ci?",
            "TrueAnswer": "Ours malais",
            "FalseAnswer": [
              "Ours polaire",
              "Ours grizzli",
              "Ours lippu"
            ],
            "Explanation": "L'ours malais, également connu sous le nom d'ours à collier, est la plus petite espèce d'ours et est originaire d'Asie du Sud-Est."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'animal terrestre le plus rapide?",
            "TrueAnswer": "Guépard",
            "FalseAnswer": [
              "Lion",
              "Gazelle",
              "Léopard"
            ],
            "Explanation": "Le guépard détient le titre de l'animal terrestre le plus rapide, atteignant des vitesses allant jusqu'à 70 miles par heure en courtes rafales."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces animaux n'est pas un marsupial?",
            "TrueAnswer": "Ornithorynque",
            "FalseAnswer": [
              "Kangourou",
              "Koala",
              "Opossum"
            ],
            "Explanation": "L'ornithorynque est un monotrème, pas un marsupial, et est unique pour pondre des œufs et produire du lait pour ses petits."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour un groupe de loups?",
            "TrueAnswer": "Meute",
            "FalseAnswer": [
              "Troupeau",
              "Volée",
              "Pod"
            ],
            "Explanation": "Les loups sont des animaux sociaux et vivent souvent et chassent ensemble en groupes appelés meutes, dirigés par un mâle et une femelle alpha."
          },
          {
            "Question": "Quel oiseau est connu pour son imitation de sons, y compris la parole humaine?",
            "TrueAnswer": "Perroquet gris d'Afrique",
            "FalseAnswer": [
              "Autruche",
              "Toucan",
              "Pingouin"
            ],
            "Explanation": "Les perroquets gris d'Afrique sont renommés pour leur capacité exceptionnelle à imiter et comprendre la parole humaine et d'autres sons."
          },
          {
            "Question": "Quel est le plus grand primate vivant?",
            "TrueAnswer": "Gorille",
            "FalseAnswer": [
              "Chimpanzé",
              "Orang-outan",
              "Bonobo"
            ],
            "Explanation": "Les gorilles sont les plus grands primates vivants, les mâles silverbacks pouvant peser jusqu'à 400 livres et mesurer plus de 6 pieds de haut."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces animaux n'est pas un serpent venimeux?",
            "TrueAnswer": "Boa constricteur",
            "FalseAnswer": [
              "Cobra",
              "Crotale",
              "Mamba noir"
            ],
            "Explanation": "Les boas constricteurs ne sont pas venimeux, utilisant la constriction pour asphyxier leur proie plutôt que de compter sur le venin."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'envergure de la plus grande espèce de chauve-souris?",
            "TrueAnswer": "1,8 mètres (5,9 pieds)",
            "FalseAnswer": [
              "1 mètre (3,3 pieds)",
              "2,5 mètres (8,2 pieds)",
              "1,2 mètre (3,9 pieds)"
            ],
            "Explanation": "Le renard volant doré géant détient le record de la plus grande envergure de toutes les espèces de chauves-souris, atteignant jusqu'à 1,8 mètres (5,9 pieds)."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces animaux n'est pas un type de manchot?",
            "TrueAnswer": "Macareux moine",
            "FalseAnswer": [
              "Manchot empereur",
              "Manchot Adélie",
              "Manchot des Galápagos"
            ],
            "Explanation": "Les macareux moines sont des oiseaux de mer de la famille des alcidés et ne sont pas classés comme des manchots, qui se trouvent principalement dans l'hémisphère sud."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme collectif pour un groupe de corbeaux?",
            "TrueAnswer": "Meurtre",
            "FalseAnswer": [
              "Troupeau",
              "Meute",
              "Meute"
            ],
            "Explanation": "Un meurtre de corbeaux est un terme poétique utilisé pour décrire un groupe de corbeaux, souvent représenté dans le folklore et les œuvres littéraires."
          },
          {
            "Question": "Quel animal a la plus longue période de gestation?",
            "TrueAnswer": "Éléphant",
            "FalseAnswer": [
              "Girafe",
              "Hippopotame",
              "Baleine"
            ],
            "Explanation": "Les éléphants ont la plus longue période de gestation de tous les mammifères, durant environ 22 mois de la conception à la naissance."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces animaux n'est pas un grand félin?",
            "TrueAnswer": "Hyène",
            "FalseAnswer": [
              "Tigre",
              "Lion",
              "Léopard"
            ],
            "Explanation": "Les hyènes, malgré leur apparence féline, sont en fait des membres de la famille Hyaenidae et ne sont pas considérées comme de vrais félins."
          },
          {
            "Question": "Quel est le régime alimentaire principal d'un panda?",
            "TrueAnswer": "Bambou",
            "FalseAnswer": [
              "Baies",
              "Antilope",
              "Poisson"
            ],
            "Explanation": "Les pandas géants sont principalement herbivores et se nourrissent presque exclusivement de bambou, en consommant jusqu'à 26 à 84 livres par jour."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces oiseaux n'est pas un oiseau calao?",
            "TrueAnswer": "Toucan",
            "FalseAnswer": [
              "Calao rhinocéros",
              "Grand calao",
              "Calao terrestre méridional"
            ],
            "Explanation": "Les toucans ne sont pas apparentés aux calaos et se distinguent par leurs becs colorés et surdimensionnés ainsi que par leurs habitats principalement tropicaux."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'habitat naturel d'un dragon de Komodo?",
            "TrueAnswer": "Îles indonésiennes",
            "FalseAnswer": [
              "Savane africaine",
              "Forêt tropicale amazonienne",
              "Outback australien"
            ],
            "Explanation": "Les dragons de Komodo sont originaires de plusieurs îles indonésiennes, dont Komodo, Rinca, Flores et Gili Motang, dans l'archipel des Petites îles de la Sonde."
          },
          {
            "Question": "Lequel de ces animaux n'est pas une espèce de crocodile?",
            "TrueAnswer": "Alligator",
            "FalseAnswer": [
              "Crocodile du Nil",
              "Crocodile marin",
              "Crocodile américain"
            ],
            "Explanation": "Alligators et crocodiles sont des espèces distinctes ; les alligators ont un museau plus large en forme de U par rapport au museau pointu en forme de V des crocodiles."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom scientifique du kangourou roux?",
            "TrueAnswer": "Macropus rufus",
            "FalseAnswer": [
              "Vulpes vulpes",
              "Ursus arctos",
              "Equus ferus caballus"
            ],
            "Explanation": "Le kangourou roux, la plus grande espèce de kangourou, est connu scientifiquement sous le nom de Macropus rufus et se trouve dans les régions arides et semi-arides de l'Australie."
          },
          {
            "Question": "Quel animal est connu pour sa capacité à changer de couleur?",
            "TrueAnswer": "Caméléon",
            "FalseAnswer": [
              "Paresseux",
              "Koala",
              "Lémurien"
            ],
            "Explanation": "Les caméléons ont des cellules spécialisées appelées chromatophores qui leur permettent de changer de couleur pour se camoufler, signaler et réguler leur température."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour un groupe de kangourous?",
            "TrueAnswer": "Troupe",
            "FalseAnswer": [
              "Meute",
              "Bande",
              "Herd"
            ],
            "Explanation": "Un groupe de kangourous est appelé une troupe, reflétant leur nature sociale et leur tendance à se rassembler dans la nature."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}